點解財仔做首按，銀行追債仔卡數，財仔會別無他法幫債仔還錢比銀行？

財仔被銀行跣鑊金（湯文亮）

近兩三年，在金管局逆週期措施之下，由於按揭成數借得少，銀行對物業的估價相當寬鬆，令到不少以低於銀行估價買到樓的人以為買到盤荀盤，而忽略這是由於銀行按揭的安全系數高所致。況且，銀行按揭是以成交價或者估價較低者為準，估價高或者估價低對其影響不大，銀行估價高其實是另有目的，甚至可以說處心積慮跣財仔一鑊。現在，有不少以銀行估價承造高成數按揭的財仔就啞子食黃蓮，銀行家當然掩住咀來笑，畢竟財仔搶了銀行風頭很久，放錢容易收錢難，不少財仔將會領略到箇中滋味。

最近有十六個銀主盤拍賣，全部都不到價收回，不少人覺得很奇怪，一般銀主盤拍賣，若果有人承價就一定會賣，因為物業債務很少會超過物業價格八成，而買銀主盤的人要求的是低於市價筍盤。上述十六個銀主盤同時被收回，表示那些物業欠債是非常高，即使有人承價都要收回，點解會出現這個情況，因為財仔借錢時是參考銀行估價，銀行估得高，他們便借得多，其實，財仔是被銀行跣了一鑊，除此之外，由於政府推出劃一15%DSD，令到買銀主盤的人出價更加審慎，因為他們大多數已經擁有住宅單位，再買住宅便要付15%印花稅。

有銀行家認為，既然財仔做首按，銀行就不怕放一些私人貸款或者加大業主的信用卡額度，不但可以收取高息，倘若債仔唔還錢，銀行便會釘契，收樓，拍賣，亦即是以往當銀行做首按時財仔的做法，財仔在別無他法之下，唯有替客戶還債，不過，現在已經有財務公司不願意替債仔還債，任由銀行釘契拍賣，最近有銀行只是為了5萬元卡數而申請拍賣債仔的物業，我估計這類個案與日俱增，今次，財仔以及財仔的債仔都有難，或者可以說被銀行跣鑊金。

湯文亮

好問題

睇完 唔知自己睇左咩

原來唔係得我一個有咁既感覺....

1. 將債仔的信用卡 上限加大

2. 債仔唔還信用卡 的欠債

3. 銀行將 債仔的資產拍賣 ，即佢的物業

4. 債仔的 物業由 財仔按揭

5. 財仔幫債仔還款

答埋標題個問題，

點解財仔要幫債仔還。

銀行將某層樓的估價提高。
而財仔依照銀行估價借出按揭。
（但銀行自己唔係以估價借錢比人）

1. 假設 層樓500萬，按7成 借350 萬。

500樓，按7成計，即借350萬。分25年還 。
總還款額：4527546元。

2.而家銀行申請拍賣。
但實際賣唔反銀行個估價。

3. 財仔有可能係銀行賣左層樓後收唔反借出的本金。

4. 財仔幫債仔還錢 ，避免銀行賣走資產。

首按係有抵押借貸
信用卡係無抵押借貸
財仔比較銀行應該會係優先債權人

第一，財仔借錢出去如果係ON99 督銀行個所謂valuation tool 就放數就抵撚佢死啦。財仔借錢出去係會搵valuation firm去做，銀行一樣係搵valuation firm 去做，乜春依照銀行估價借出按揭本身已經唔成立，同埋係完全錯誤

第二，1同3都合理，但二同四 銀行要追，佢無權賣走欠債人資產，最多係申請佢破產等Receiver 接收佢D財產，而個物業本身係有1st mortgage，根本唔輪到銀行搞 簡單邏輯，如果財仔都收唔反足錢，銀行更加唔使諗可以係個物業到拎到一分一毫，更加唔會有咩財仔幫債仔還錢，明知個債仔俾人申請破產，你仲走去買銀行d unsecure default loan？鳩完未？

又係呢條9up友無料扮4條

係囉, 我都係咁諗

有抵押借出去既首按, 理論上死唔到人

好同意

我借數千萬出去, 估價當然係根據我自己估價, 而唔係其他人既估價

好似每間銀行既估價都唔同, 就係因為佢地各自做計嘛

財仔借出去, 都一定係跟自己個valuation, 點會跟其他人?

d文筆好差